title: Obrolan Penting
date: 2014-07-31 14:56:18
category: Perilaku
tags:
    - Obrolan Penting
---
Obrolan Penting. Apa itu Obrolan Penting? Dari mana kata itu berasal? Dan yang paling penting, Apa itu Obrolan Penting? Di sini, gue akan coba bahas Obrolan penting mulai dari definisi, sejarah, sampai kegunaan dan khasiat.<!-- more -->

Obrolan Penting terdiri dari dua kata, *Obrolan* dan *Penting*. Menurut <cite>Kamus Besar Bahasa Indonesia</cite>, [Obrolan](http://kbbi.web.id/obrol) berarti <q cite="http://kbbi.web.id/obrol">percakapan ringan dan santai</q>. Obrolan juga bisa <q cite="http://kbbi.web.id/obrol">berarti omong kosong</q>. Sedangkan [Penting](http://kbbi.web.id/penting) memiliki arti <q cite="http://kbbi.web.id/penting">utama, pokok, sangat berharga (berguna), ataupun mempunyai posisi yg menentukan</q>. Jadi, <q>Obrolan Penting adalah kumpulan banci-banci ga jelas yang memiliki selera humor yang rendah</q>.

Pada awalnya alay-alay ini menamai diri mereka dengan Cool-On, plesetan dari Kulon yang berarti barat dalam bahasa Pandeglang. Dinamakan Cool-On karena mereka selalu pulang sekolah bersama ke arah barat. Selain pulang bersama, mereka juga sering melakukan kegiatan bersama di SMA, mulai dari nyuruh si Hamdi beliin nasi di Warteg Berkah, nyanyi-nyanyi di ruang OSIS, meniru gaya Pak Agus, ngeledekin orang yang lagi latihan paskib, sampai nginep bareng di Mushala Alquds.

Seiring berjalannya waktu, terjadi pertukaran personil. Beberapa diantara mereka bukan lagi orang yang pulang ke arah barat. Dan ketika mereka lulus SMA, mereka membuat grup tertutup di facebook dan menamainya Obrolan Penting, atau OPen. Sama seperti di dunia nyata, di dunia maya mereka bercanda dan tertawa meskipun dompet kosong dan hati galau. Kebanyakan isinya foto-foto sang ketua OSIS, karena photo-photo beliau sangat "menambah nafsu makan". Tentu yang bersangkutan tidak marah, foto-foto gantengnya dipajang di forum tersebut. Selain photo ketua OSIS, dipasang juga foto untuk manambah gairah coli. Tapi gue ga bisa nyebutin nama cowok macho tersebut, karena dia bukan salah satu dari Obrolan Penting (takut didatengi, abis dia seterek kaya bintang elmen)

Selain melakukan perbuatan hina, ngegosip, dan makan bakso, orang-orang ini juga memanfaatkan forum tersebut untuk membicarakan sesuatuh hal yang berguna. Warga Obrolan Penting beberapa kali berkontribusi dalam acara yang diadakan oleh Sambadha Care, diantaranya Sambadha Expo dan Sambadha Mengabdi.